
 
%unknown to me what this does :D 
\renewcommand{\sfdefault}{lmss}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}

% set font of headers
\setkomafont{sectioning}{\rmfamily\bfseries}


\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[figure]{hypcap}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{courier}
\pagestyle{fancy}
% Die Seiten des Inhaltsverzeichnisses werden römisch numeriert,
% ein PDF-Lesezeichen für das Inhaltsverzeichnis wird hinzugefügt
\let\myTOC\tableofcontents
\renewcommand\tableofcontents{%
%   \frontmatter
  \pdfbookmark[1]{\contentsname}{}
  \myTOC
  %\mainmatter
 }
 
 % fancy page header/footer settings
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{#1}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
%\lhead[\fancyplain{}{}]{\fancyplain{}{\rightmark}}
\rhead[\fancyplain{}{\leftmark}]{\fancyplain{}{}}
\lfoot[\thepage]{}
\rfoot[]{\thepage}
\cfoot{}


% Vergrößert den Teil der Seite, in dem Gleitobjekte
% unten angeordnet werden dürfen
\renewcommand{\bottomfraction}{0.5}

% Anscheinend für Einzug
\setlength{\parskip}{\medskipamount}
\setlength{\parindent}{0pt}

% make caption labels bold
\setkomafont{captionlabel}{\bfseries}
\setcapindent{1em}